<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on Showcase visual computing team</title><link>https://Visual-computing-Team/showcase/</link><description>Recent content in Home on Showcase visual computing team</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://Visual-computing-Team/showcase/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-1/1-Marco-te%C3%B3rico/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-1/1-Marco-te%C3%B3rico/</guid><description>🤓 Marco Teórico # ✅ Conceptos básicos # • 🎨 Color # Es una percepción visual que se genera en el cerebro de los humanos y otros animales al interpretar las señales nerviosas que le envían los fotorreceptores en la retina del ojo, que a su vez interpretan y distinguen las distintas longitudes de onda que captan de la parte visible del espectro electromagnético. Todo cuerpo iluminado absorbe una parte de las ondas electromagnéticas y refleja las restantes.</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-1/2-Daltonismo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-1/2-Daltonismo/</guid><description>👀 Daltonismo # Consigna Implemente una aplicación de mapeo de colores que ayude a las personas daltónicas a ver los colores a su alrededor.
Marco teoríco 📕 # ¿Qué es el daltonismo? ❓ # El daltonismo es la condición médica que afecta la percepción de ciertos colores de una persona, también conocida como deficiencia de color. Esto se debe a la ausencia de los conos oculares, células que permiten la percepción de la luz al ser más sensibles a esta.</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-1/3-Aplicaciones-con-daltonismo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-1/3-Aplicaciones-con-daltonismo/</guid><description>Aplicaciones con daltonismo # Selección de la imagen # A continuación puede ingresar la URL de la imagen que desea procesar
Simulación de daltonismo # Para realizar una simulación del daltonismo sobre una imagen se realiza un procesado a través del cual se le aplica un determinado filtro para cada uno de los tipos de daltonismo tratados (Protanopia, deuteranopia y tritanopia).
Para aplicar un filtro se recorre cada uno de los pixeles de la imagen y se obtienen sus valores para los canales RGB (rojo, verde, azul).</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-1/4-Luminosidad/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-1/4-Luminosidad/</guid><description>Luminosidad # La luminosidad es la medida de intensidad lumínica por unidad de área de la luz viajando en una determinada dirección. Es decir, describe la cantidad de luz que pasa a través, es emitida o reflejada de un área particular.
La luminosidad de un color puede ser calculada a través de diferentes métodos tomando como base al modelo RGB.
Intensidad \[ L=\frac{R&amp;#43;G&amp;#43;B}{3} \] Al igual que otros modelos de color la intensidad es un elemento necesario para poder apreciar los colores de una buena forma.</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/2-Texturing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/2-Texturing/</guid><description>Texture tinting # Consigna Implementar teñido de textura mezclando datos interpolados de color y texel. El objetivo principal de la aplicación es explorar diferentes técnicas de mezcla y tinte de imágenes para crear composiciones visuales nuevas e interesantes. y estéticamente atractivas. Los efectos de tinte permiten modifican o combinar el color general de la imagen con colores adicionales, lo que puede resultar en cambios sutiles o dramáticos en la apariencia de la imagen.</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/3-Image-processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/3-Image-processing/</guid><description> Texture tinting # Ejercicio implementar una aplicación de procesamiento de imagen/video compatible con diferentes máscaras, incluidos otros tamaños de kernel diferentes a 3x3, y:
Una herramienta base de región de interés para aplicar selectivamente una máscara determinada. Una herramienta de lupa. Integre luma y otras herramientas de brillo de color. Conclusiones # Referencias # El código antes presentado fue realizado en colaboración con la herramienta de procesado de lenguaje Chat GPT</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/4-PhotoMosaic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/4-PhotoMosaic/</guid><description>Photo Mosaic # Consigna Implementar una aplicación visual de mosaico. El foto Mosaico es una técnica de ilustración que consiste en crear una imagen a partir de otras imágenes más pequeñas. En este caso se hizo una implementación del mosaico mediante el uso del software.
Estrategía # 1. Se baja la imagen original, en este caso la image un perrito. 2. Se toma la misma imagen y se hace una copia mucho más pequeña para tomarla como referencia para el mosaico.</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/5-visual-Posteffects/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/5-visual-Posteffects/</guid><description>Visual posteffects # Consigna Implemente algunos post efectos que encuentre interesantes Qué es un post efecto? 📕 # Un post efecto es, precisamente, un efecto que se aplica a la imagen final, una vez que se han renderizado todos los objetos de la escena. Estos efectos se usan para varios fines, sin embargo el que más sobresale es el de resaltar ciertos aspectos de la escena, como por ejemplo, el resaltar los bordes de los objetos o el resaltar ciertos colores del renderizado final.</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/6-geometr%C3%ADa-constructiva-de-s%C3%B3lidos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/6-geometr%C3%ADa-constructiva-de-s%C3%B3lidos/</guid><description>Geometría constructiva de sólidos # Ejercicio 3D La geometría constructiva de sólidos es una técnica que permite crear objetos 3D a partir de operaciones booleanas entre objetos primitivos como los cílindros, esferas y cubos. Por lo general este paradigma se aplica en sistemas tradicionales de CAD (Computer Aided Design) y en motores de videojuegos. Por otro lado, las operaciones que permite este paradigma son:
Operaciones binarias (sobre dos cuerpos) # Unión: Se crea un nuevo objeto a partir de la unión de dos o más objetos, los cuales se verán como un solo objeto.</description></item></channel></rss>