<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Showcase visual computing team</title><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/</link><description>Recent content on Showcase visual computing team</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/1-Color-Blending/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/1-Color-Blending/</guid><description>🎨 Color Blending # Consigna Averigüe el código js de los bocetos anteriores.
Marco teórico 📕 # ¿Qué es el Color blending? ❓ # El &amp;ldquo;color blending&amp;rdquo; se refiere al proceso de combinar o mezclar colores para crear nuevos colores o efectos visuales. En la programación y los gráficos, el color blending se utiliza para mezclar colores en diferentes formas, como la interpolación lineal entre dos colores, la combinación de colores mediante operaciones matemáticas, o la aplicación de efectos de transparencia y opacidad.</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/2-Procedural-Texturing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/2-Procedural-Texturing/</guid><description>🪩 Procedural Texturing # Consigna Adapte otros patrones del libro de shaders y apliquelos a otras figuras 3D.
Marco teórico 📕 # ¿Qué es el Procedural Texturing? ❓ # El texturizado procedural es una técnica utilizada en gráficos por computadora y diseño de videojuegos para generar texturas de forma automática y algorítmica, en lugar de crearlas manualmente o mediante la utilización de imágenes preexistentes. En lugar de utilizar imágenes o mapas de texturas para aplicar sobre superficies, el texturizado procedural se basa en el uso de algoritmos matemáticos para generar las texturas de manera procedural.</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/2-Texturing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/2-Texturing/</guid><description>Texture tinting # Consigna Implementar teñido de textura mezclando datos interpolados de color y texel. El objetivo principal de la aplicación es explorar diferentes técnicas de mezcla y tinte de imágenes para crear composiciones visuales nuevas e interesantes. y estéticamente atractivas. Los efectos de tinte permiten modifican o combinar el color general de la imagen con colores adicionales, lo que puede resultar en cambios sutiles o dramáticos en la apariencia de la imagen.</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/3-Image-processing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/3-Image-processing/</guid><description> Texture tinting # Ejercicio implementar una aplicación de procesamiento de imagen/video compatible con diferentes máscaras, incluidos otros tamaños de kernel diferentes a 3x3, y:
Una herramienta base de región de interés para aplicar selectivamente una máscara determinada. Una herramienta de lupa. Integre luma y otras herramientas de brillo de color. Conclusiones # Referencias # El código antes presentado fue realizado en colaboración con la herramienta de procesado de lenguaje Chat GPT</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/4-PhotoMosaic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/4-PhotoMosaic/</guid><description>Photo Mosaic # Consigna Implementar una aplicación visual de mosaico. El foto Mosaico es una técnica de ilustración que consiste en crear una imagen a partir de otras imágenes más pequeñas. En este caso se hizo una implementación del mosaico mediante el uso del software.
Estrategía # 1. Se baja la imagen original, en este caso la imagen de un perrito. 2. Se toma la misma imagen y se hace una copia mucho más pequeña para tomarla como referencia para el mosaico.</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/5-visual-Posteffects/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/5-visual-Posteffects/</guid><description>Visual posteffects # Consigna Implemente algunos post efectos que encuentre interesantes ¿Qué es un post efecto? 📕 # Un post efecto es, precisamente, un efecto que se aplica a la imagen final, una vez que se han renderizado todos los objetos de la escena. Estos efectos se usan para varios fines, sin embargo el que más sobresale es el de resaltar ciertos aspectos de la escena, como por ejemplo, el resaltar los bordes de los objetos o el resaltar ciertos colores del renderizado final.</description></item><item><title/><link>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/6-geometr%C3%ADa-constructiva-de-s%C3%B3lidos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Visual-computing-Team/showcase/docs/Taller-2/6-geometr%C3%ADa-constructiva-de-s%C3%B3lidos/</guid><description>Geometría constructiva de sólidos # Ejercicio 3D La geometría constructiva de sólidos es una técnica que permite crear objetos 3D a partir de operaciones booleanas entre objetos primitivos como los cílindros, esferas y cubos. Por lo general este paradigma se aplica en sistemas tradicionales de CAD (Computer Aided Design) y en motores de videojuegos. Por otro lado, las operaciones que permite este paradigma son:
Operaciones binarias (sobre dos cuerpos) # Unión: Se crea un nuevo objeto a partir de la unión de dos o más objetos, los cuales se verán como un solo objeto.</description></item></channel></rss>